\section{Visão da Engenharia/Infraestrutura}
\label{sec:engenharia}

Nesta seção apresenta a arquitetura definida para a implementação do sistema, de acordo com a ideia escolhida no capítulo \ref{sec:ideia-escolhida}.

\subsection{Arquitetura do sistema}
\label{sub:eng-arq}

A arquitetura do sistema está representada na figura \ref{fig:arquitetura}. 

\begin {figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{fig/arquiteturaGeral.png}
\caption{Arquitetura geral do sistema}
\label{fig:arquitetura}
\end{figure}

Cada componente da arquitetura proposta é descrito a seguir:

\begin{description}
  \item[Harware de coleta de dados] \hfill \\
  É o hardware que realiza a interface com o carro, utilizando o protocolo OBD-II. Trata-se da parte responsável por coletar os dados relevantes do automóvel para a detecção do eventos que caracterizam o comportamento imprudente do motorista (especificados na seção \ref{subs:comp-req-nfun}). Este hardware poderá também utilizar outros sensores embarcados para coletar dados não disponíveis diretamente do padrão OBD-II (ex: aceleração lateral do carro).
  \item[Hardware de comunicação com o servidor e visualização] \hfill \\
  É o hardware que realiza a comunicação com o servidor. Além disso, é responsável pela interface com o usuário, isto é, permite a visualização da rota sendo avaliada, os eventos detectados e a pontuação atribuída ao motorista.
  \item[Servidor] \hfill \\
  Servidor remoto responsável pelo processamento dos eventos identificados e o cálculo da pontuação do motorista na rota percorrida. Além disso, inclui também um banco de dados onde os dados são armazenados para a construção do histórico da pontuação do motorista.
\end{description}

A lógica de detecção de eventos estará distribuída entre o hardware de coleta de dados e o hardware de comunicação com o servidor e visualização, de maneira a minimizar o volume de dados transmitidos de uma parte a outra. Analogamente, os dados enviados ao servidor estarão previamente filtrados pelos componentes precedentes, de forma a transmitir apenas os dados necessários para o cálculo da pontuação. O objetivo desta abordagem é diminuir a quantidade de dados transmitidos para não atrasar as funcionalidades principais da aplicação, baseando-se no fato de que a transmissão de dados entre os componentes é uma operação que demanda mais tempo para ser concluída.

Por fim, os protocolos utilizados na comunicação entre cada componente serão especificados no capítulo a seguir (\ref{sec:tecnologia}), que trata da escolha das tecnologias e padrões adotados para a implementação concreta da arquitetura proposta.
